#channel 

Буфер у [[bufchan|буф-канала]] лучше делать 1. Это позволить раньше  получить вероятный [[deadlock]] при тестировании.

При **чтении из закрытого канала** получаем нулевое-значение, а не `panic`, Проверка нулевого-значения делается через `ok`: 
```go
v,ok := <- closeChan
```

**Запись в закрытый канал** вызывает `panic`

Чтение/запись в nil-канал (т.е. переменную типа `chan` c nil-значением) вызывает **вечную блокировку**

[[slice]] хорош тем, что [[goroutine|рутины]] могут вместе читать/писать разные его части. С [[map]] такое невозможно т.е. только одна рутина может ее читать/писать.

Функция, создавшая [[goroutine|рутину]], ее и завершает.




